140厘米矮爸爸自信比人強 無懼嘲笑歧視

2017-05-24

大學畢業、找到理想的工作，當上社工，之後結婚、生女，一切似是順利且美滿的人生，但對於黃志鴻（Edmond）來說，這四十多年來走過的路，一點也不易。天生患有侏儒症的他，自小因身高問題經常被同學取笑，已習慣被嘲「矮仔」，只有4尺7吋的高度，除了影響外觀，也為他帶來很多生活的不便，在工作、愛情路上也遇到不少挫折，慶幸遇到太太May，同是社工的她從沒介意Edmond的身高，即使到今日兩夫婦走在街上仍會惹來旁人奇異的目光，但她卻從不理會。

對於生兒育女Edmond也曾掙扎，他不想孩子要面對同樣的困難。但妻子的樂觀想法改變了他，最終女兒沒遺傳爸爸的病症，現年9歲的子悅已高至他的耳朵，她不時主動幫爸爸解決生活上的不便，更會主動保護爸爸。

女人都夢想可以嫁一個高大威猛、強壯、能保護自己的男人，但在她身邊的這個男人不單沒有6尺高，更比自己足足矮一個頭，這個比王祖藍還要矮的男人，跟他一樣有着搞笑的性格。「我做實習時認識他，他很樂觀又搞笑，當時被他的性格吸引，完全沒有考慮過大家身高的差距，很快我們就拍拖，之後就結婚生女。」May說。其實在認識May前，Edmond的感情路一直波折重重，多次被拒絕，就算拍拖後最終也因女方家人反對而令感情告終，身高的問題雖然成為了生活及感情路上的障礙，但卻令他意志更堅定。

「我自細已比其他同學矮，手指亦非常短，在課室永遠坐前排，日日食粉筆灰，當時也未有清晰的概念自己是有病，只以為生得矮小，當然也經常被同學笑我『矮仔』，我已習慣。細過時屋企住在14樓，我只能按到8樓，我每天坐升降機到8樓，再行樓梯回家。」Edmond說自己在生活上經常遇到困難，但卻不願意找人幫，希望以自己的能力完成。

升上中學後Edmond也沒怎樣高過，他亦明白到無論自己再做什麼運動、打藍球、游水等也不會有幫助。「當時已經想到，以我的身高，莫非真的要去馬戲團做諧星？讀唔到書想去做勞力的工作也有困難，要搬搬抬抬的工也不會請我，所以我決心要讀好書，要做到自己想做的工作。」Edmond後來加入了童軍，身型細小的他並沒有受到特別的優待，也跟其他人一樣要面對刻苦的訓練，他發覺自己原來可以做到，也證明外表跟能力沒有關係的，他慢慢建立起自信，更當了童軍領袖，經常成為同學的代表，帶隊出外或在眾人面前演講。

Edmond說自己及家人一直沒有意識到他患的是什麼病，直到大學後才知自己遺的是侏儒症，但也未知屬於哪一種。自小家人也不會對他特別呵護，相反更放手讓他嘗試，「慶幸家人沒有太過保護我，適當時候也會放手，令我可以有更多嘗試，從而建立自信。」他的夢想是成為一位社工，大學亦揀選了這一科，可惜畢業後卻不如其他同學般很快找到工作。「我在實習過後，都in過不同的機構，但因為身高的問題多次面試都被僱主質疑我的工作能力，當時都很失望。」Edmond並沒有放棄，最後在一間服務老人及基層的機構當上社工，他一直用心工作以得到其他人的信任，現在更當上中心主任。

一d都唔覺得勵志，好彩個小朋友冇遺傳你d垃圾基因，你而家先可以出來拎光環

圖呢？

好心細個醒少少
自己搵支野去禁高d lift
要每日行幾層咁傻仔

佢老婆係聖女黎

真愛

開始覺得人生有啲希望
利申154 有得結婚都唔想生下一代

劣質基因

有錢咪生
喪打針姐

自小家人也不會對他特別呵護，相反更放手讓他嘗試，「慶幸家人沒有太過保護我，適當時候也會放手，令我可以有更多嘗試，從而建立自信。

140cm 會唔會㩒唔到𨋢呀 咪撚吹水啦